\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{listings}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage[scaled=.95]{helvet}% helvetica as the origin of arial
\usepackage[helvet]{sfmath}    % for the mathematical enviroments
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

\newcommand{\specialcell}[2][c]{\begin{tabular}[#1]{@{}c@{}}#2\end{tabular}}

\lstset{showstringspaces=false}
%% ETH beamer theme
% Options: [default]
%   itemsblack/[itemsblue]: change color of bullets etc. to black/blue in
%   itemize style environments
%   [titlesblack]/titlesblue: change color of frame titles/subtitles to
%   black/blue
% \usetheme[itemsblack,titlesblack]{eth}
\usetheme{eth}

%% Theme uses ETH blue color by default. Can be changed to any color using this
%% command: 
\setbeamercolor{structure}{fg=ETHred}

%% Mandatory variables
\author{Filipe Saraiva}
\title{Projeto de Algoritmos -- Divisão e Conquista}
\subtitle{Análise de Algoritmos}
\institute{UFPA}
\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
    \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}{Conteúdo}
	\tableofcontents
\end{frame}

\section{Introdução -- Divisão e Conquista}
\begin{frame}{Conteúdo}
	\tableofcontents[currentsection,currentsubsections]
\end{frame}

\begin{frame}{Introdução -- Divisão e Conquista}
Nessa apresentação veremos em maiores detalhes as características e exemplos do 
paradigma de projeto de algoritmo \textbf{Divisão e Conquista}, já abordado na 
prática em alguns algoritmos de ordenação.
\end{frame}

\section{Características da Divisão e Conquista}
\begin{frame}{Conteúdo}
	\tableofcontents[currentsection,currentsubsections]
\end{frame}

\begin{frame}{Características da Divisão e Conquista}
Divisão e Conquista é o paradigma de projetos de algoritmos que pode ser 
dividido em 3 etapas:
\begin{itemize}
 \item Divisão: um problema maior é dividido em menores;
 \item Conquista: os problemas menores são resolvidos;
 \item União: a união das resoluções dos problemas menores resolvem o problema
 maior (principal).
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Características da Divisão e Conquista}
Algoritmos projetados utilizando Divisão e Conquista são normalmente possíveis 
através do uso de recursão.
\newline\newline
Nesses casos há uma relação intrínseca possibilitada pelas operações recursivas 
entre a resolução do problema maior e a dos problemas menores gerados.
\end{frame}

\begin{frame}{Características da Divisão e Conquista}
Problemas divididos tendem a reduzir a complexidade e, por consequência, o 
número de operações totais executadas.
\newline\newline
Um dos principais requisitos para que a Divisão e Conquista seja utilizada com 
êxito é o chamado \textbf{Balanceamento} -- os problemas divididos devem ter 
tamanhos parecidos para que o algoritmo tenha bom comportamento.
\end{frame}

\section{Exemplos}
\begin{frame}{Conteúdo}
	\tableofcontents[currentsection,currentsubsections]
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Exemplos}
Exemplo 1: Merge Sort -- Complexidade: O(n log n)
\newline
\lstinputlisting[language=Python]{../ordenacao-nlogn/merge.py}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Exemplos}
Exemplo 1 (cont): Merge Sort -- Complexidade: O(n log n)
\newline
\lstinputlisting[language=Python]{../ordenacao-nlogn/mergesort.py}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Exemplos}
Exemplo 2: Quick Sort -- Complexidade: O(n$^2$)
\newline
\lstinputlisting[language=Python]{../ordenacao-quicksort/quicksort.py}
\end{frame}

\section{Conclusões}
\begin{frame}{Conteúdo}
	\tableofcontents[currentsection,currentsubsections]
\end{frame}

\begin{frame}{Conclusões}
 \begin{itemize}
  \item Divisão e Conquista consiste em dividir um problema maior em
  subproblemas menores, resolvê-los, unir as resoluções, e assim solucionar o
  problema original;
  \item Esse projeto de algoritmo tenta reduzir a complexidade de problemas a
  partir dessa abordagem;
  \item A chave do sucesso da Divisão e Conquista é conseguir balancear a
  divisão do problema original em subproblemas de tamanhos similares;
  \item Divisão e Conquista também é um projeto interessante para dividir
  problemas a serem resolvidos de forma paralela.
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \maketitle
\end{frame}

\end{document}
